# ЛР 09. Робота з історією змін та отримання старих версій

## Перелік
1. [Реєстрація на Github та створення репозиторію](lab-01.md)
2. [Встановлення та налаштування клієнту СКВ Git](lab-02.md)
3. [Клонування репозиторію засобами Git for Windows](lab-03.md)
4. [Додавання файлв у репозиторій на Github ](lab-04.md)
5. [Внесення змін до репозиторію](lab-05.md)
6. [Створення репозиторію для власних лабораторних робіт](lab-06.md)
7. [Командна робота над проектом на Github ](lab-07.md)
8. [Створення та видалення тегів](lab-08.md)
9. [Робота з історією змін та отримання старих версій](lab-09.md)
10. [Відміна індексованих змін та фіксацій](lab-10.md)
11. [Створення гілок та навігація у розгалуженному проекті](lab-11.md)
12. [Зміни у гілці master. Злиття гілок](lab-12.md)
13. [Штучне створення конфлікту та його вирішення](lab-13.md)
14. [Робота з графічним клієнтом TortoiseGit](lab-14.md)
15. [Робота з графічним клієнтом Github](lab-15.md)
16. [Встановлення та налаштування клієнту СКВ Subversion](lab-16.md)
17. [Робота з репозиторієм в консольному режимі TortoiseSVN](lab-17.md)
18. [Робота з версіями в TortoiseSVN](lab-18.md)
19. [Робота з репозиторієм в IDE Netbeans](lab-19.md)
20. [Створення репозиторію для дипломного проекту](lab-20.md)


## Мета роботи

Отримати навички переміщення по історії змін у СКВ Git

## Хід роботи

1.  Перевірити глобальні налаштування Git for Windows
2.  У випадку невідповідності вашим даним налаштувати глобальну конфігурацію Git for Windows
3.  Клонувати створений раніше репозиторій (репозиторій повинен мати декілька ревізій для всіх своїх файлів) як локальну робочу копію
4.  За допомогою консольних інструментів переглянути перелік ревізій проекту та завантажити одну з них
5.  Порівняти зміни у завантаженій попередній версії з останньою
6.  Зробити зміни у файлі з попередньої версії та зафіксувати ці зміни
7.  Вивантажити проіндексовані файли на Github
8.  Для кожного етапу роботи зробити знімки екрану та додати їх у звіт з описом кожного скіншота
9.  Дати відповіді на контрольні запитання
10.  Зберегти звіт у форматі PDF
11.  Завантажити збережений PDF у репозиторій для лабораторних робіт

## Контрольні питання

1.  Скільки існує основних способів вибору ревізій?
2.  Скільки символів зазвичай достатньо для збереження унікальності значень в проекті?
3.  За допомогою якої команди можливо продивитися історію коммітів?
4.  Перелічіть відомі вам опції команди `git log`
5.  Опишіть опції команди `git log`

## Довідники та додаткові матеріали

1.  [Отримання старих версій](https://githowto.com/uk/getting_old_versions)
2.  [Git: поради новачкам](https://habr.com/ru/company/playrix/blog/345732/)
3.  [Git: як подивитися історію зміни одного файлу](https://webhamster.ru/mytetrashare/index/mtb0/1345321709e759b4xwii)
4.  [Основи Git - Перегляд історії комітів](https://git-scm.com/book/uk/v2/%D0%9E%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8-Git-%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4-%D1%96%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%96%D1%97-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%96%D1%82%D1%96%D0%B2)
5.  [Основи Git - Запис змін до репозиторія](https://git-scm.com/book/uk/v2/%D0%9E%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8-Git-%D0%97%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%81-%D0%B7%D0%BC%D1%96%D0%BD-%D0%B4%D0%BE-%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%96%D1%8F)